---
output:
  html_document:
    css: style1.css
    theme: cosmo
    highlight: textmate
---

## Formulario Matem치tica {.tabset .tabset-pills}

### Potencias

$$a^{\frac{m}{n}}=\sqrt[n]{a^m}$$
$$a^x\cdot a^y=a^{x+y}$$
$$\frac{a^x}{a^y}=a^{x-y}$$
$$\left(a^x \right)^y=a^{x\cdot y}$$
$$a^0=1$$
$$a^{-x}=\frac{1}{a^x}$$

### Logaritmos

$$a^{log_a(x)}=x \hspace{3mm} \forall \hspace{1mm} x>0$$
$$log(1)=0$$
$$log(0)=-\infty$$
$$log(x \cdot y)=log(x)+log(y)$$
$$log \left(\frac{x}{y} \right)=log(x)-log(y)$$
$$log(x^a)=a\cdot log(x)$$
$$log_a(x)=\frac{log_b(x)}{log_b(a)}$$

### Sumatorias

Sean ''a'', ''b'' y ''c'' constantes


$$\sum_{i=1}^{N}x_i=x_1+x_2+...+x_n$$

$$\frac{\sum_{i=1}^{N} x_i}{N}=\overline{x}$$

$$\sum_{i=1}^{N}c=N\cdot c$$


$$\sum_{i=1}^{N} (ax_i+by_i)=a \sum_{i=1}^{N} x_i+b\sum_{i=1}^{N}y_i$$

$$\sum_{i=1}^{N} (x_i y_i) \neq \left( \sum_{i=1}^{N} x_i\right) \left( \sum_{i=1}^{N} y_i\right)$$

$$\sum_{i=1}^{N-1} (x_{i+1}-x_i)=x_n-x_1$$

$$\sum_{i=1}^{N} i=\frac{n(n+1)}{2}$$
$$\sum_{i=0}^{N} c^{i}=\frac{1-c^{n+1}}{1-c} \hspace{3mm} \forall \hspace{1mm}  c\neq 1 $$
$$\sum_{i=0}^{\infty} c^{i}=lim_{n \rightarrow \infty} \frac{1-c^{n+1}}{1-c}=\frac{1}{1-c} \hspace{3mm} \forall \hspace{1mm} 0<c< 1 $$
$$\sum_{i=1}^{N} \sum_{j=1}^{K}x_{ij} = \sum_{j=1}^{K} \sum_{i=1}^{N}x_{ij}$$

$$\sum_{i=1}^{N} \left(\frac{x_i}{y_i}\right) \neq \frac{\sum_{i=1}^{N} x_i}{\sum_{i=1}^{N} y_i} \hspace{4mm} \forall y_i \neq 0 $$
$$\sum_{i=1}^{N} (x_i-\overline{x})=0$$

$$\sum_{i=1}^{N} (x_i-\overline{x})^2=\sum_{i=1}^{N} x_i^2-n(\overline{x})^2$$

$$\sum_{i=1}^{N} (x_i-\overline{x})(y_i-\overline{y})=\sum_{i=1}^{N} y_i(x_i-\overline{x})=\sum_{i=1}^{N} x_i(y_i-\overline{y})$$


### Pitatorias
Sea ''c'' una constante

$$\Pi_{i=1}^{N} x_i=x_1\cdot x_2\cdot x_3 \hspace{1mm}... \hspace{1mm} x_n $$
$$\Pi_{i=1}^{N} c=c^{N} $$

$$\Pi_{i=1}^{N} i=n!=1\cdot 2\hspace{1mm} ...\hspace{1mm} (n-1)n $$
$$\Pi_{i=m}^{N} i=\frac{n!}{(m-1)!} \hspace{3mm} \forall \hspace{1mm} m\leq n $$

$$\Pi_{i=1}^{N} (i+c)=\frac{(n+c)!}{c!} $$

$$ln\left( \Pi_{i=1}^{N}x_i \right)=\sum_{i=1}^{N}ln(x_i)$$

$$\Pi_{i=1}^{N} (x_i \cdot y_i)=\Pi_{i=1}^{N} x_i \hspace{1mm} \cdot \hspace{1mm} \Pi_{i=1}^{N}y_i $$

$$\Pi_{i=1}^{N} \left(\frac{x_i}{y_i}\right)=\frac{\Pi_{i=1}^{N} x_i}{\Pi_{i=1}^{N} y_i} \hspace{4mm} \forall y_i\neq0 $$

$$\Pi_{i=1}^{N} \left(\frac{x_{i+1}}{x_i}\right)=\frac{x_{n+1}}{x_1} \hspace{3mm} \forall \hspace{1mm} x_i\neq 0$$

### Derivadas

$$f(x)=x^a \hspace{2mm} \Rightarrow \hspace{2mm} f'(x)=a\cdot x^{a-1}$$

$$f(x)=e^x \hspace{2mm} \Rightarrow \hspace{2mm} f'(x)=e^x$$

$$[a\cdot f(x)]'=a\cdot f'(x)$$
$$[f(x)+a\cdot g(x)]'=f'(x)+a\cdot g'(x)$$
$$[f(x)\cdot g(x)]'=f'(x)\cdot g(x)+f(x)\cdot g'(x)$$

$$\left(\frac{f(x)}{g(x)} \right)'=\frac{f'(x)\cdot g(x)-f(x)\cdot g'(x)}{[g(x)]^2} $$

$$h(x)=g(f(x)) \hspace{2mm} \Rightarrow \hspace{2mm} h'(x)=g'(f(x))\cdot f'(x)$$
$$h(x)=a^x \hspace{2mm} \Rightarrow \hspace{2mm} h'(x)=ln(a)\cdot a^x$$
$$f'(f^{-1}(x))\cdot (f^{-1}(x))'=1  $$
$$f(x)=ln(x) \hspace{2mm} \Rightarrow \hspace{2mm} f'(x)=\frac{1}{x}$$
Polinomio de Taylor (de orden k)
$$f(x) \approx \sum_{i=0}^{k} \frac{f^{(i)}(x_0)}{i!}\cdot (x-x_0)^{i} $$

### Integrales

$$\int [f(x)+a\cdot g(x)] dx = \int f(x)dx+a \int g(x)dx$$

$$\int \left(\sum_{i=0}^{K} \frac{x^{i}}{i!}dx \right)=\sum_{i=0}^{K} \frac{x^{i+1}}{(i+1)!}$$
Teorema Fundamental del C치lculo

$$\int_{a}^{b} f(x)dx=F(b)-F(a)$$

Integraci칩n por partes

$$\int u\cdot dv=u\cdot v-\int v\cdot du$$

Integraci칩n Impropia

$$\int_{a}^{\infty}f(x)dx=lim_{n\rightarrow \infty} \left(\int_{a}^{n}f(x)dx \right) \hspace{4mm} o \hspace{4mm} \int_{-\infty}^{b}f(x)dx=lim_{n\rightarrow \infty} \left(\int_{-n}^{b}f(x)dx \right)$$

